本土派團體促運輸署處理 否則和平行動「光復」東涌

港珠澳大橋通車後，大批旅客湧入鄰近的東涌，剛過去的週末由東涌往返大橋口岸的巴士B6站頭迫爆，本土派地區組織「東涌人」要求運輸署疏導人流，否則不排除在東涌發起「光復行動」，「東涌人」王進洋表示，會「先禮後兵」，視乎運輸署的回應決定是否發起「光復」，強調即使行動都不涉及任何暴力，「唔會有踢喼、肢體暴力和衝撞，盡量和平理性去做。」

本土派地區組織「東涌人」下午和新民主同盟區議員譚凱邦開記者會，指對上週末上萬計大陸旅客經港珠澳大橋踴入東涌，遠超東涌市中心負苛。譚凱邦就表示據居民反映，大批未登記的疑似違規旅行團，每個旅客只收100多元團費，安排旅客經大橋到東涌購物，乘坐B6巴士回程，令東涌的B6車站迫爆，而B6設立原意是方便香港人到大橋口岸，根本不應該要來接載旅行團旅客。

他批評，這些無登記的旅行團是「佔香港便宜」，政府必須處理，「政府話基建係方便香港人返大陸，實際上香港附鈔，超支後過千億，最終受苦都係香港人，方便大陸人嚟香港買水貨，拖喼買奶粉。」

「東涌人」王進洋就表示，大橋旅客迫爆B6線，但其實現時已有另一條替代巴士線B5，由欣澳到大橋口岸，認為運輸署應該將旅客疏導坐B5線，就可以解決問題，要求署方在一星期內回覆，否則會將行動升級，在東涌發起「光復行動」，他強調即使行動都會盡量和平進行，希望署方可以正視居民意見。

港珠澳大橋變撚左水貨捷徑

on99
人地受左咁多年, 你D東涌人受一日就狗叫, 以為自己上等人?

新界東表示歡迎

東涌咁撚多新移民扮乜撚野本土

咁多年都冇啲成績，市民同政府都唔擔心有影響

魚蛋王

因為我辛苦咗咁耐無人理，你辛苦都唔準自救

香港人唔應該未富先驕

識反抗証明仲有得救

當日屯門上水驅蝗，東涌人講過啲咩做過啲咩呀？
依加學人光復？慳啲啦！

保護國家稅收，g持光復

一個星期得一兩日
上水除左農曆年係340日
同埋東涌個問題係交通
只要疏導到交通人流, 問題已經輕易解決

新屎坑
不嬲支那DNA
趁墟咋嘛
呢d 人流連幫襯都講唔上

新民主同盟本土派 ???????????????

新民主同盟 = 本土派

假本土
真大中華膠

運輸署可以點處理
Cut車？

你咪自己光復 唔洗望其他區幫你